大快活：若原材料價格升幅過急 或將部分成本轉嫁顧客

大快活行政總裁陳志成表示，上半年加價0.53%，平均單價增至34元，下半年會否加價取決於原材料價格走勢，若升幅過急，加上營運開支增加，或要將部分成本轉嫁予顧客，但他強調集團加價方面十分克制。

大快活上半年度毛利率跌均15.1%，按年下跌0.5個百分點，陳志成解釋，主要是人力成本上升，現時員工成本佔收入約30%。

他指，集團可透過提升效率，抵銷人力成本上升壓力，暫時未見有需要加薪以挽留員工。

大快活而家仲貴過大家樂

大家樂唔同，有買豬扒期貨

原身已經係啦, 你估公司自己哽咩